{"headlines": [{"content": "Nissanin toimitusjohtaja Hiroto Saikawa sanoo, ett\u00e4 vaikka autoja tarkastaneiden luvat eiv\u00e4t Japanissa t\u00e4ytt\u00e4neet maan \nviranomaisten vaatimuksia, ovat ulkomaille viedyt autot turvallisia."}, {"content": "Nissanin toimitusjohtaja Hiroto Saikawa sanoo, ett\u00e4 vaikka autoja tarkastaneiden luvat eiv\u00e4t Japanissa t\u00e4ytt\u00e4neet maan viranomaisten vaatimuksia, ovat ulkomaille viedyt autot turvallisia."}, {"content": "My\u00f6h\u00e4\u00e4n sunnuntai-iltana tapahtunut veril\u00f6yly Las Vegasissa p\u00e4\u00e4ttyi, kun poliisin erikoisjoukko SWAT (Special Weapons and Tactics) iski ampuja Stephen Paddockin hotellihuoneeseen Mandalay Bay -kasinolla."}, {"content": "Las Vegasin poliisin erikoisryhm\u00e4n ja keskuksen v\u00e4linen \u00e4\u00e4nite kuvaa sis\u00e4ll\u00e4\u00e4n hetken, jolloin poliisit rynn\u00e4k\u00f6iv\u00e4t ampujan hotellihuoneeseen."}, {"content": "Suomessa voi ensi vuodesta alkaen saada ulkomaalaisen oleskeluluvan silt\u00e4 pohjalta, ett\u00e4 perustaa t\u00e4nne uuden kansainv\u00e4liseen kasvuun t\u00e4ht\u00e4\u00e4v\u00e4n startup-yrityksen."}, {"content": "Yritystoiminta voi saada aikaan hyv\u00e4\u00e4, brittimiljard\u00f6\u00f6ri Richard Branson hehkutti Nordic Business Forumissa maanantaina."}, {"content": "Ainakin 58 ihmist\u00e4 kuoli ja 515 haavoittui, kun 64-vuotias el\u00e4kel\u00e4ismies Stephen Paddock ampui heit\u00e4 Mandalay Bay -hotellin ikkunasta 32. kerroksesta."}, {"content": "Terroristij\u00e4rjest\u00f6 Isis v\u00e4itt\u00e4\u00e4, ett\u00e4 Las Vegasissa yli 50 ihmist\u00e4 tappanut Stephen Paddock oli k\u00e4\u00e4ntynyt muslimiksi."}, {"content": "K\u00e4r\u00e4j\u00e4oikeuden mukaan kyseinen aika on liian lyhyt, jotta \"l\u00e4heinen ja jatkuva, lapsen ja vanhemman v\u00e4liseen suhteeseen verrattava\" suhde voisi hakijan ja lapseksi otettavan v\u00e4lille muodostua."}, {"content": "Hybridiuhkien osaamiskeskuksen avajaisissa puhuivat Naton p\u00e4\u00e4sihteerin lis\u00e4ksi presidentti Sauli Niinist\u00f6 ja p\u00e4\u00e4ministeri Juha Sipil\u00e4 ja EU:n ulkosuhdevastaava Federica Mogherini."}]}